法國專家：不排除北京最終對朝動武

發表時間 10-08-2017

誰最終能制止朝鮮核武進程？任性隨意的特朗普似乎面臨失去信用的危險。法國軍事戰略專家圖斯卡觀察到，北京對朝鮮的態度正前所未有的強硬。為了維護自己的勢力範圍，中國並非沒有可能對自己從前的被庇護者動用武力。

中朝血盟早已不復存在。但中國依然被國際社會視為是朝鮮的盟友，儘管這種關係越來越虛幻。

法國『世界報』周四發表了國際戰略關係專家圖卡斯(Boris Toucas)的長篇文章。作者指出，朝鮮核擴散危機持續了四分之一世紀，朝鮮一次一次背叛協議，國際社會一次一次錯過機會，新一輪對峙更形緊張，以至於都無法指望會有對話。最終出路如何，歐洲的利益將受到影響，而法國能做的極少。

作者認為，奧巴馬通過向北韓施壓，期望這一政體終將崩潰的柔性戰略沒有奏效。聯合國一次一次的制裁只延緩了朝鮮核計畫進程，但無法把金正恩引到談判桌前坐下。2016年以來，國際制裁進一步擴大到傳統經濟領域，以斷絕朝鮮實施核計畫的財路，然而掌握朝鮮經濟命脈的中國只對朝鮮實施極其局部的制裁，根本無法動搖以爭取最大時間開發核計畫的平壤爭權。

朝鮮把核威懾看作是自身殘存下去 的根本前提，並於2013年將此寫入憲法。在與國際社會的對抗中，朝鮮知道已進入倒計時，因此更瘋狂地改善彈道導彈的精準度、可靠性、射程。平壤政權的目的是建立起能夠威脅美國本土的核威懾力量。隨着七月份火星-14導彈兩次成功試射，平壤達到了第一階段的目標。朝鮮在尋求造成一個既定事實，讓自身的核武庫更機動，多功能，同時建構一支核潛艇部隊。

作者認為，國際社會陷入了外交死胡同。或者同意跟事實上核武化的朝鮮談判，由此導致已經被敘利亞使用化武削弱了的整個核不擴散系統全面崩潰；從而韓國將迅速擁有核武，也許日本由此也迅即成為核武國家。這樣一來，伊朗等國則要求得到核武國同等的待遇。

或者國際社會繼續向朝鮮施加外交和軍事壓力，希望朝鮮接受談判，但是談判成功的可能性將非常微弱。平壤不會聽從國際社會要求其停止核試以完成其雄心勃勃的核武計畫。平壤的盤算風險很高但並沒有完全喪失理智：它有可能既完成了核計畫同時又沒有引發外國的軍事干預。

面臨波詭雲譎的局勢，容易激動的美國總統特朗普構成新的不肯定因素。任職七個月一來，特朗普不惜冒着損壞自身信用的危險，投入了一場與平壤的愈演愈烈的口舌大戰。作者認為，面對北韓核威脅，首爾最脆弱，其次是日本以及部分美國國土，可能不久以後紐約也將進入平壤核射程之內。

作者認為，尋求炸毀朝鮮所有核設施是徒勞的，朝鮮的核設施非常分散，外界並不掌握精確的情報。對美國來說，唯一一場理性的戰爭：對象徵性目標進行有限打擊的同時伴隨着立即的談判。當然這只能是最後的選擇，假如平壤將此軍事行動視之為侵略，將會把戰火遠遠擴散。

作者認為，在美國缺席的情況下，北京有可能對前保護國構成威脅。北京一直倍加小心，避免朝鮮崩潰，但對金正恩一味進行核試越來越擔心，致使北京最終支持聯合國安理會採取更嚴厲的對朝制裁。現在，北京的社論家們已不再掩飾他們對金正恩的敵視，他們把他看作是毀滅了中國對朝勢力範圍的罪犯。平壤對北京態度的急劇轉變也反應強烈，表示會採取報復行動。

那麼，作者認為，最壞的方案可能是，北京可能會被逼到軍事打擊朝鮮從而保護自己的勢力範圍的地步。即使一場軍事衝突在美朝之間爆發，中國同樣可能，在不藉助武力的情況下，威脅切斷經濟上依賴中國的朝鮮的一切經濟供給，從而導致金正恩政體崩潰。作者認為，只有拿出一個現實的保障北京利益的桌面上的協議，北京才肯動用這張最後的王牌。

有撚膽咩共產黨

嘥鳩氣啦！

呢句野仲垃圾過話就黎支爆

對朝動武就兩線作戰

咪撚呀
香港唔想食核彈住

如果對朝動武朝仔實射尻香港先

有可能
美國最後一擊嗰時中國打支飛彈扮有幫手囉

大陸打北韓係三贏, 因為南韓唔會願意接受大量難民湧入. 可以睇返當年東西德, 當年東德都未窮到北韓咁.

美國軍事行動得唔到任何利益, 北韓無左日韓就會突左一個. 由南韓開始染紅黎講可能美國會失去韓國. 所以侵仔係咁屌柒大陸唔撚做野.

大陸家下應打係兩場仗. 中朝戰 (類似當年懲越戰爭) 同中印代理戰. 印度同中國唔打, 只會繼續膠住. 雙方其實無任何可吞拼對方國家可能性.

乜撚都不排除嫁啦，我不排除聽日有錢過李家誠